<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="2.5.3">Jekyll</generator><link href="http://vandereecken.me/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://vandereecken.me/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-06-23T15:09:12+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/</id><title>Simon Vandereecken</title><subtitle>Portfolio de Simon Vandereecken, couteau suisse belge en design digital</subtitle><entry><title>Réinventer le branding à l’ère digitale</title><link href="http://vandereecken.me/blog/2016/une_identite_digitale_first/" rel="alternate" type="text/html" title="Réinventer le branding à l&#39;ère digitale" /><published>2016-06-14T00:00:00+02:00</published><updated>2016-06-14T00:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/blog/2016/une_identite_digitale_first</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/blog/2016/une_identite_digitale_first/">&lt;p&gt;Depuis des années, le travail de branding a toujours suivi une approche &lt;strong&gt;très orientée papier&lt;/strong&gt;. La marque devait pouvoir être transposée et survivre à tout support : enveloppes, drapeaux, photocopies, fax (oui oui), … Et cette démarche obéissait à une logique implacable : pour atteindre un grand nombre, la marque devait être &lt;strong&gt;visible&lt;/strong&gt; à travers le médium le plus utilisé : &lt;strong&gt;le papier&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi on a vu l’essor de la &lt;strong&gt;communication papier&lt;/strong&gt;, de la publicité classique à travers les affiches géantes, les magazines, la presse … Mais peu à peu les choses ont commencé à changer, d’abord doucement et puis à un &lt;strong&gt;rythme effréné&lt;/strong&gt; sur les dernières années. Après avoir tenté d’&lt;strong&gt;appliquer cet ancien modèle sur le monde digital&lt;/strong&gt; par des publicités invasives et tape-à-l’oeil, peu à peu les marques doivent se réinventer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais en réinventant le branding, il faut absolument s’attarder aussi sur la création des marques en tant que telles. Là où les règles imposées étaient que le logo puisse survivre à des traitements d’impression parfois assez barbares (le fax par exemple), &lt;strong&gt;de nouvelles règles sont apparues&lt;/strong&gt;. Ainsi le logo doit maintenant pouvoir exister en tant qu’&lt;strong&gt;avatar&lt;/strong&gt; Facebook ou Twitter, mais aussi de plus en plus en tant qu’&lt;strong&gt;icône d’application&lt;/strong&gt;, d’icône sur une montre connectée, de &lt;strong&gt;favicon dans la tab d’un navigateur Internet&lt;/strong&gt; … Là où la marque devait s’adapter à différents types de supports et d’impressions, elle doit maintenant s’adapter à une &lt;strong&gt;multitude de canaux de distribution digitaux&lt;/strong&gt;. La marque doit ainsi être &lt;strong&gt;identifiable directement&lt;/strong&gt; sous des formes extrêmement variées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là où le logo devait aussi rester lisible dans une forme réduite (2cm de largeur environ), les logos doivent maintenant s’adapter et devenir eux aussi &lt;a href=&quot;http://responsivelogos.co.uk/&quot;&gt;responsives&lt;/a&gt;, changeant de forme tout en gardant leur identité, &lt;strong&gt;soumis à l’appareil utilisé par l’utilisateur&lt;/strong&gt;. La marque devient ainsi &lt;strong&gt;caméléon&lt;/strong&gt;, s’adaptant à son public pour continuer à être visible, reconnue, à s’imprimer dans les esprits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là où les règles classiques restent utiles, &lt;strong&gt;de nouvelles règles digitales doivent désormais arriver dans les guidelines&lt;/strong&gt; édictées durant la construction d’une marque. Les codes couleur HTML doivent ainsi cotoyer les couleurs Pantone et respecter de nouvelles règles de &lt;strong&gt;contraste et d’accessibilité&lt;/strong&gt;, l’espace de respiration autour d’un logo doit s’adapter au monde digital et abandonner une vision millimétrée, les polices sélectionnées doivent être &lt;strong&gt;lisibles sur l’écran&lt;/strong&gt; (abandonnez au passage &lt;a href=&quot;http://www.64notes.com/design/stop-helvetica-arial/&quot;&gt;Helvetica, une horreur sur l’écran&lt;/a&gt;), …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De même, l’identité doit &lt;strong&gt;s’étoffer de nouvelles instructions&lt;/strong&gt; : comment afficher un lien ? un bouton ? une légende ? comment se déclinent les titres sur un site Internet (et comment se déclinent-il quand l’utilisateur utilise un smartphone) ? … Les logos doivent se simplifier, pour &lt;strong&gt;diminuer leur charge cognitive&lt;/strong&gt;, pour être identifiables de façon instantanée pour l’utilisateur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les règles sont multiples, changent et évoluent, il faut réussir à prévoir tout en &lt;a href=&quot;http://vandereecken.me/blog/2016/prevoir_l_imprevisible/&quot;&gt;laissant une marge de manoeuvre&lt;/a&gt; aux équipes sur le terrain qui pourront s’adapter aux challenges émergeant. Là où les guidelines d’une marque traitaient de sa consistance, elles doivent maintenant &lt;strong&gt;prévoir sa flexibilité&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’identité digitale doit ainsi passer au premier plan&lt;/strong&gt;, car c’est là que se trouvent désormais les utilisateurs. Ainsi, au-delà d’une marque, le branding devient peu à peu la création de &lt;strong&gt;systèmes&lt;/strong&gt; flexibles et pouvant s’adapter à tout environnement.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;lire-aussi-&quot;&gt;Lire aussi :&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.creativebloq.com/branding/why-designers-should-be-taking-digital-first-approach-branding-51620263?ref=webdesignernews.com&quot;&gt;Why designers should be taking a digital-first approach to branding&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.smashingmagazine.com/2016/04/logo-design-responsive-websites/&quot;&gt;Logo Design For Responsive Websites&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><summary>Depuis des années, le travail de branding a toujours suivi une approche très orientée papier. La marque devait pouvoir être transposée et survivre à tout support : enveloppes, drapeaux, photocopies, fax (oui oui), … Et cette démarche obéissait à une logique implacable : pour atteindre un grand nombre, la marque devait être visible à travers le médium le plus utilisé : le papier.</summary></entry><entry><title>Prévoir l’imprévisible</title><link href="http://vandereecken.me/blog/2016/prevoir_l_imprevisible/" rel="alternate" type="text/html" title="Prévoir l&#39;imprévisible" /><published>2016-06-10T00:00:00+02:00</published><updated>2016-06-10T00:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/blog/2016/prevoir_l_imprevisible</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/blog/2016/prevoir_l_imprevisible/">&lt;p&gt;La révolution digitale est en marche, qu’on le veuille ou non, et avec elle ses changements de paradigmes, ses nouveaux comportements utilisateurs, mais aussi &lt;strong&gt;ses nouveaux médiums&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les marques doivent s’adapter (ou disparaître comme on peut souvent le voir) et gagner absolument en rapidité d’adaptation, sans quoi elles se feront distancer. Cette vitesse d’adaptation doit se transmettre à &lt;strong&gt;l’ensemble de la marque&lt;/strong&gt;, à chacun des endroits où la marque laisse ses empreintes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout doucement nous devons ainsi faire &lt;strong&gt;évoluer nos guidelines&lt;/strong&gt;, nos brand book, non plus comme des règles édictées dans la pierre, mais comme des “conseils”, comme une boite à outils où les acteurs de terrains viendront chercher ce dont ils ont besoin, des fondations permettant d’adapter la marque vers de nouvelles applications.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup des guidelines que j’ai pu apercevoir ont tendance à aller beaucoup trop en profondeur, imposant des règles de façon très restrictive, laissant peu de place à l’agilité et aux acteurs du terrain. La faute incombant aussi souvent aux personnes en charge d’interpréter ces guidelines au sein des entreprises qui &lt;strong&gt;ne les questionnent pas&lt;/strong&gt; face aux &lt;strong&gt;nouveaux besoins émergeant&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le monde dans lequel les marques doivent évoluer devient de plus en plus complexe, de nouvelles applications jusqu’ici insoupçonnées voyant le jour et les guidelines édictées lors de la création d’une marque &lt;strong&gt;ne peuvent tout prévoir à l’avance&lt;/strong&gt;. Dès lors, lors de la rédaction de guidelines, il faut pouvoir se réfréner d’édicter des règles trop restrictives et pouvoir se reposer sur les équipes de terrain qui devront, elles, faire les choix nécessaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui devrait tomber sous le sens, vu la définition même du mot &lt;em&gt;guidelines&lt;/em&gt; (“&lt;em&gt;a general rule, principle, or piece of advice&lt;/em&gt;”) n’est malheureusement plus le cas aujourd’hui, énormément des guidelines et consorts se transformant malheureusement en freins à l’évolution de la marque, par l’application d’une vision trop restrictive et procédurale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour sortir d’une vision bureaucratique, il faut donc ouvrir nos guidelines pour laisser l’espace nécessaire à une marque pour prendre son essor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lire aussi&lt;/strong&gt; : &lt;a href=&quot;https://www.telenor.com/media/more-than-ceos/sigve-brekke/changing-pace-gearing-up-for-a-digital-shift/&quot;&gt;Changing pace: Gearing up for a digital shift&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><summary>La révolution digitale est en marche, qu’on le veuille ou non, et avec elle ses changements de paradigmes, ses nouveaux comportements utilisateurs, mais aussi ses nouveaux médiums.</summary></entry><entry><title>Lecture “Tous digitalisés”</title><link href="http://vandereecken.me/blog/2016/tous_digitalises/" rel="alternate" type="text/html" title="Lecture &quot;Tous digitalisés&quot;" /><published>2016-06-03T00:00:00+02:00</published><updated>2016-06-03T00:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/blog/2016/tous_digitalises</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/blog/2016/tous_digitalises/">&lt;p&gt;Je viens de finir la lecture de &lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/Tous-digitalis%C3%A9s-votre-futur-commenc%C3%A9/dp/2100738429&quot;&gt;Tous digitalisés&lt;/a&gt; de Manuel Diaz (Président de Emakina France), un petit livre qui s’attaque à un gros sujet d’actualité : la digitalisation de notre monde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une lecture qui m’a vraiment passionnée, car d’une très grande justesse quant à l’état actuel des choses, mais aussi rempli de &lt;strong&gt;belles promesses pour le futur&lt;/strong&gt;. Manuel Diaz s’attaque d’abord à faire réaliser l’ampleur de la digitalisation. La digitalisation ne fait pas partie du futur, elle n’est pas un projet qu’il faut commencer à mettre en place, &lt;strong&gt;elle est déjà en cours&lt;/strong&gt; et change profondément le monde, l’entreprise et la relation avec le client.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Il n’y a pas de place dans l’économie digitale pour un troisième ou quatrième meilleur dans un domaine, contrairement à ce que permettait l’économie physique.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La digitalisation s’attaque à &lt;strong&gt;tous les pans de notre vie&lt;/strong&gt; et de notre identité, que ce soit à travers les réseaux sociaux, nos partages, nos discussions, mais change aussi profondément tous nos comportements d’achat. Au fur et à mesure que la digitalisation avance, les entreprises s’adaptent aussi, et l’on voit apparaitre de nouveaux modes de démarchage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là où la publicité fonctionnait en &lt;em&gt;one to many&lt;/em&gt;, la digitalisation permet l’individualisation du message, la personnalisation, la reconnaissance de l’individu et de ses caractéristiques propres. &lt;strong&gt;Chaque être humain est unique&lt;/strong&gt;, la digitalisation permet enfin aux entreprises de traiter chacun de façon personnelle, menant de facto à la mort du système publicitaire traditionnel (et qui s’en plaindra ?).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ce n’est pas le plus petit dénominateur commun qui me fera acheter, c’est la prise en compte de ma singularité.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Le futur s’annonce extrêmement prometteur, mais beaucoup d’entreprises pérécliteront dans les années à venir par &lt;strong&gt;manque de flexibilité&lt;/strong&gt;, de capacité à &lt;strong&gt;se réinventer&lt;/strong&gt; et à intégrer de nouveaux modes de fonctionnement mais aussi de &lt;strong&gt;nouvelles méthodes de management&lt;/strong&gt;. La digitalisation ne doit pas être un projet annexe mais un projet au coeur même de l’entreprise, sous peine de voir celle ci disparaitre.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ayez de l’ambition mais démarrez petit et soyez prêt à courir vite.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/Tous-digitalis%C3%A9s-votre-futur-commenc%C3%A9/dp/2100738429&quot;&gt;Tous digitalisés&lt;/a&gt; couvre tous les domaines de la digitalisation, faisant un &lt;strong&gt;tour d’horizon exhaustif&lt;/strong&gt; de l’impact sur nos vies, nos modes de fonctionnement, nos entreprises. Pour toute personne s’intéressant au sujet, c’est un excellent point de départ qui permettra de mieux comprendre les enjeux.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;On ne transformera pas l’organisation sans prendre le soin de transformer les hommes. À commencer par nous.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><summary>Je viens de finir la lecture de Tous digitalisés de Manuel Diaz (Président de Emakina France), un petit livre qui s’attaque à un gros sujet d’actualité : la digitalisation de notre monde.</summary></entry><entry><title>Les Présences</title><link href="http://vandereecken.me/works/presences/" rel="alternate" type="text/html" title="Les Présences" /><published>2016-06-01T10:00:00+02:00</published><updated>2016-06-01T10:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/works/presences</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/works/presences/">&lt;h3 id=&quot;une-identit-humaine&quot;&gt;Une identité humaine&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vous gérez un restaurant ou un magasin ? Vous vous demandez comment rendre votre commerce de proximité visible sur Internet via les réseaux sociaux ? C’est là que &lt;strong&gt;Les Présences&lt;/strong&gt; rentrent en jeu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les Présences, c’est une entreprise fondée par Charlotte Vanmechelen qui a pour but d’accompagner les petites entreprises dans le passage au digital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le logo développé pour Les Présences évoque un oiseau, &lt;strong&gt;toujours au rendez-vous&lt;/strong&gt; quand pointe l’aube, dont le chant est un signe de vie avant même que les premières lueurs n’amènent le jour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La police de son côté ramène à l’esprit le côté chaleureux et la &lt;strong&gt;nostalgie de l’école&lt;/strong&gt;, par son lettrage “en attachés”. L’ensemble transmet un esprit chaleureux, humain et rassurant, qui montre que l’on peut &lt;strong&gt;se reposer&lt;/strong&gt; sur l’expérience des Présences.&lt;/p&gt;</content><summary>Une identité humaine
Vous gérez un restaurant ou un magasin ? Vous vous demandez comment rendre votre commerce de proximité visible sur Internet via les réseaux sociaux ? C’est là que Les Présences rentrent en jeu.</summary></entry><entry><title>Un nouveau départ</title><link href="http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart/" rel="alternate" type="text/html" title="Un nouveau départ" /><published>2016-05-30T12:00:00+02:00</published><updated>2016-05-30T12:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart/">&lt;p&gt;Cela faisait plusieurs années que l’idée me trottait en tête, sans jamais vraiment pouvoir la concrétiser. Plusieurs années déjà que j’exerçais aussi bien en tant qu’employé qu’en tant qu’indépendant complémentaire, jusqu’au jour où je me suis rendu compte que maintenir les deux n’était plus possible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après plusieurs mois d’introspection, beaucoup de discussions, et quelques conseils avisés par des proches, j’ai enfin pris la décision, et à moitié paniqué été poser ma démission, afin de devenir freelance à plein temps.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mais-tu-nas-pas-peur-&quot;&gt;Mais tu n’as pas peur ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr que si, je suis absolument terrifié. Comme je le dis souvent, j’ai la moitié de mon cerveau (celle qui a un besoin fou de sécurité, de stabilité) qui a attrapé la seconde moitié et la secoue en hurlant à la folie passagère. Mais au fond de moi, je sais aussi que j’ai pris la bonne décision.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne car je sentais bien que la vie d’employé ne me convenait pas du tout. Je m’y sentais trop à l’étroit, je ne me sentais pas évoluer, j’avais envie d’avoir plus de temps pour pouvoir le dédier à ma formation, évoluer, grandir, apprendre toujours plus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mais-tu-avais-un-bon-poste-&quot;&gt;Mais tu avais un bon poste !&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Oui, j’avais effectivement un très bon poste, et une équipe en or, je décompte d’ailleurs les jours qu’il me reste à passer avec eux tellement ça va être difficile. Mais au fur et à mesure que le temps s’écoulait, je sentais aussi que ce n’était plus suffisant, que je passais à côté de quelque chose de plus important, de plus enrichissant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est en voyant les projets sur lesquels je bossais sur le côté devenir de plus en plus riches, intéressants, que je me suis dit que je voulais désormais me consacrer à ça. M’investir à fond dans des projets qui changent la façon de voir les choses, qui changent le mode de pensée, … Des projets porteurs qui me feraient aller beaucoup plus loin que le classique &lt;em&gt;9to5&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;et-a-va-aller-&quot;&gt;Et ça va aller ?!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seul l’avenir me le dira. J’avoue que je stresse beaucoup face à la montagne de travail qu’il me reste à accomplir, que mon bureau est couvert de post-its, d’idées ébauchées, de choses à mettre en place, d’embryons de projets. J’ai décidé de rester en préavis à mon poste actuel jusqu’à fin août, de façon à pouvoir former la personne qui me succèdera de la meilleure façon possible. Dès septembre, je ferai les premiers pas vers un territoire encore vierge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc, je croise les doigts, et je sais que je ne serai pas seul, car je ne l’ai jamais été tout au long du chemin déjà accompli.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;And there’s a million things I haven’t done. But just you wait, just you wait…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><summary>Cela faisait plusieurs années que l’idée me trottait en tête, sans jamais vraiment pouvoir la concrétiser. Plusieurs années déjà que j’exerçais aussi bien en tant qu’employé qu’en tant qu’indépendant complémentaire, jusqu’au jour où je me suis rendu compte que maintenir les deux n’était plus possible.</summary></entry><entry><title>DaarDaar</title><link href="http://vandereecken.me/works/daardaar/" rel="alternate" type="text/html" title="DaarDaar" /><published>2016-02-01T09:00:00+01:00</published><updated>2016-02-01T09:00:00+01:00</updated><id>http://vandereecken.me/works/daardaar</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/works/daardaar/">&lt;h3 id=&quot;le-meilleur-de-la-presse-flamande-en-franais&quot;&gt;Le meilleur de la presse flamande en français&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dans un pays &lt;strong&gt;divisé en deux&lt;/strong&gt; par ses langues, il existe très peu de ponts entre les deux communautés. C’est pourquoi quand David Charlier et Vincent Laborderie sont venus me trouver avec l’idée de créer DaarDaar, j’ai sauté sur l’occasion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le &lt;strong&gt;logo&lt;/strong&gt;, l’idée était de jouer sur une interjection flamande “&lt;em&gt;daar&lt;/em&gt;” signifiant “&lt;em&gt;là&lt;/em&gt;”, et d’en faire une sorte d’équivalent de l’expression française “&lt;em&gt;ici et là&lt;/em&gt;” évoquant l’idée de deux pôles communiquant, &lt;strong&gt;échangeant des idées&lt;/strong&gt;, s’enrichissant l’un l’autre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans un pays très politisé, il était assez difficile de choisir &lt;strong&gt;une couleur convenant à DaarDaar&lt;/strong&gt; qui n’évoquerait pas les principaux partis politiques (excluant donc de facto le bleu et le rouge). Après plusieurs discussions, nous nous sommes orientés vers le &lt;strong&gt;vert&lt;/strong&gt;, qui rappelle aussi d’autres applications connues (comme Spotify par exemple), et permettait d’éviter bien des accusations partisanes.&lt;/p&gt;</content><summary>Le meilleur de la presse flamande en français</summary></entry><entry><title>Pillows Factory</title><link href="http://vandereecken.me/works/pillowsfactory/" rel="alternate" type="text/html" title="Pillows Factory" /><published>2016-01-30T09:00:00+01:00</published><updated>2016-01-30T09:00:00+01:00</updated><id>http://vandereecken.me/works/pillows</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/works/pillowsfactory/">&lt;h3 id=&quot;le-client-au-centre&quot;&gt;Le client au centre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pillows Factory a été une tentative de proto-agence de graphisme fondée il y a quelques années, en coopération avec &lt;a href=&quot;http://be.linkedin.com/pub/berenice-moldawski/75/a10/53&quot;&gt;Berenice Moldawski&lt;/a&gt; et Nikita S.A.. Nous avons développé une identité forte, de qualité, qui nous permettait énormément de flexibilité &lt;strong&gt;tant sur les supports que sur les couleurs&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le &lt;strong&gt;logo&lt;/strong&gt;, nous sommes partis sur la forme d’un &lt;strong&gt;coussin stylisé&lt;/strong&gt;, aux bords arrondis, au centre duquel &lt;strong&gt;reposait le client&lt;/strong&gt; ou l’utilisateur final. Nous avons ensuite développé une forte identité print, sur divers supports. Nous voulions retrouver dans cette identité l’envie de toucher, le contact avec la matière, le papier, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le travail d’impression de cette identité, nous avons eu la chance de découvrir les papiers &lt;a href=&quot;http://www.igepa.be/nl&quot;&gt;Igepa&lt;/a&gt; et de travailler avec l’imprimeur &lt;a href=&quot;http://polyprint24.tumblr.com&quot;&gt;Polyprint24&lt;/a&gt; qui nous a aidés à mener à bien ce projet.&lt;/p&gt;</content><summary>Le client au centre
Pillows Factory a été une tentative de proto-agence de graphisme fondée il y a quelques années, en coopération avec Berenice Moldawski et Nikita S.A.. Nous avons développé une identité forte, de qualité, qui nous permettait énormément de flexibilité tant sur les supports que sur les couleurs.</summary></entry><entry><title>Piment Plume</title><link href="http://vandereecken.me/works/pimentplume/" rel="alternate" type="text/html" title="Piment Plume" /><published>2015-11-05T09:00:00+01:00</published><updated>2015-11-05T09:00:00+01:00</updated><id>http://vandereecken.me/works/pimentplume</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/works/pimentplume/">&lt;h3 id=&quot;deux-faces-un-mme-dsir&quot;&gt;Deux faces, un même désir&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Piment Plume, c’est une superbe histoire de complicité, celle d’un couple de jeunes mariés qui a décidé de lancer un &lt;strong&gt;loveshop en ligne&lt;/strong&gt; unique en Belgique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piment &amp;amp; Plume sont venus me trouver pour la création de leur identité, ils désiraient un logo évoquant tout autant la &lt;strong&gt;douceur&lt;/strong&gt; que l’&lt;strong&gt;aventure&lt;/strong&gt;, le côté &lt;strong&gt;piment&lt;/strong&gt; et le côté &lt;strong&gt;plume&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En travaillant main dans la main, nous sommes arrivés à créer une identité alliant parfaitement ces deux pôles par une &lt;strong&gt;double représentation pictographique&lt;/strong&gt; et une police évoquant l’écriture manuscrite, mais aussi le &lt;strong&gt;côté enjoué&lt;/strong&gt;. L’ensemble du logo repose sur la baseline &lt;em&gt;créateurs de charme&lt;/em&gt; qui vient renforcer l’ensemble.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les couleurs choisies quant à elles évoquent tout aussi bien le côté de &lt;strong&gt;haute qualité&lt;/strong&gt; (le doré) que la douceur (le rose pâle).&lt;/p&gt;</content><summary>Deux faces, un même désir</summary></entry><entry><title>Lecture “When Digital Becomes Human”</title><link href="http://vandereecken.me/blog/2015/when_digital_becomes_human/" rel="alternate" type="text/html" title="Lecture &quot;When Digital Becomes Human&quot;" /><published>2015-04-29T00:00:00+02:00</published><updated>2015-04-29T00:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/blog/2015/when_digital_becomes_human</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/blog/2015/when_digital_becomes_human/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/When-Digital-Becomes-Human-Transformation/dp/0749473231?ie=UTF8&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=6746&amp;amp;creativeASIN=0749473231&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;redirect=true&amp;amp;ref_=as_li_qf_sp_asin_il_tl&amp;amp;tag=httpwwwlivrop-21&quot;&gt;When Digital Becomes Human&lt;/a&gt; s’intéresse aux évolutions qui touchent le monde de l’entreprise et l’influence des technologies sur celui-ci. Les récentes évolutions (web social, applications, smartphones) ont profondément changé les relations avec le client, ce livre agit comme une sorte de guide quant à l’évolution de ces relations mais aussi à ce qui est possible de mettre en place ainsi qu’aux défis que devront relever les entreprises dans les années à venir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le livre est extrêmement intéressant et dense dans son approche du sujet, montrant une montagne d’exemples d’entreprises ayant déjà mis en place beaucoup de systèmes pour améliorer leur relation client ainsi que le service apporté. Il propose aussi de nombreuses idées, sans omettre cependant de signaler certains excès ou mauvais côté de ces évolutions technologiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/When-Digital-Becomes-Human-Transformation/dp/0749473231?ie=UTF8&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=6746&amp;amp;creativeASIN=0749473231&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;redirect=true&amp;amp;ref_=as_li_qf_sp_asin_il_tl&amp;amp;tag=httpwwwlivrop-21&quot;&gt;When Digital Becomes Human&lt;/a&gt; montre le rôle central à jouer pour tout leader d’entreprise, ainsi que ce que les employés devront eux aussi accomplir pour réussir à changer profondément toute entreprise de manière à lui faire affronter ce 21ème siècle. Si vous êtes chef d’entreprise ou intéressé par la stratégie, ce livre est absolument à lire pour savoir quels sont les défis auxquels vous devrez (et devez déjà) faire face dans les prochaines années.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;When consumers are actually able to feel that they are part of a product, this creates the strongest possible emotional relationship between the customer and the company.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><summary>When Digital Becomes Human s’intéresse aux évolutions qui touchent le monde de l’entreprise et l’influence des technologies sur celui-ci. Les récentes évolutions (web social, applications, smartphones) ont profondément changé les relations avec le client, ce livre agit comme une sorte de guide quant à l’évolution de ces relations mais aussi à ce qui est possible de mettre en place ainsi qu’aux défis que devront relever les entreprises dans les années à venir.</summary></entry><entry><title>Afschrift</title><link href="http://vandereecken.me/works/afschrift/" rel="alternate" type="text/html" title="Afschrift" /><published>2015-03-12T09:00:00+01:00</published><updated>2015-03-12T09:00:00+01:00</updated><id>http://vandereecken.me/works/afschrift</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/works/afschrift/">&lt;p&gt;Afschrift is a Law Firm founded in 1994 by Thierry Afschrift, specialised in every field of tax law in the widest sense of the term. I was approached by &lt;a href=&quot;http://ex-abrupto.be/&quot;&gt;Ex Abrupto&lt;/a&gt; to work together on a full redesign of their website to push them in the XXI century.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The website is of course fully responsive, but is also one of the biggest multilingual work I’ve ever done, available in 5 languages (including Hebrew). It displays the information in a clear and accessible way, and provides everything needed for an easy handling. It’s powered by a strong system of page building allowing custom templates in every possible way and dynamic display of the informations.&lt;/p&gt;</content><summary>Afschrift is a Law Firm founded in 1994 by Thierry Afschrift, specialised in every field of tax law in the widest sense of the term. I was approached by Ex Abrupto to work together on a full redesign of their website to push them in the XXI century.</summary></entry></feed>
