<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Portfolio de Simon Vandereecken, couteau suisse belge en design digital</description>
    <link>http://vandereecken.me/</link>
    <atom:link href="http://vandereecken.me/instantfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <updated>2016-09-01T20:16:58+02:00</updated>
    <id>http://vandereecken.me</id>
    <author>
      <name></name>
    </author>
    
      <item>
        <title>Évitez l&#39;éparpillement digital</title>
        <link>http://vandereecken.me/blog/2016/egarements_digitaux/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vandereecken.me/blog/2016/egarements_digitaux/</guid>
        <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <author></author>
        
          <description>Si votre nombre de followers ou de likes sur Facebook comptent plus que le nombre de lecteurs sur votre site, il y a un sérieux problème</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="fr" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://vandereecken.me/blog/2016/egarements_digitaux/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Évitez l&#39;éparpillement digital</h1>
                      <figure>
                          <img src="http://vandereecken.me/img/instant.jpg" alt=" Évitez l'éparpillement digital ">
                          <figcaption>Évitez l'éparpillement digital</figcaption>
                      </figure>
                      <time class="op-published" dateTime="2016-09-01 00:00:00 CEST">Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p><em>“Aimez nous sur Facebook”</em>, <em>Suivez nous sur Twitter</em>, <em>Inscrivez-vous à notre newsletter</em>, … A l’heure où un nombre grandissant d’utilisateurs utilisent des bloqueurs de publicités (déjà plus de <a href="https://pagefair.com/blog/2015/ad-blocking-report/">5% au niveau mondial</a>), il est étonnant de voir des sites appliquer le même genre de pratiques quand à leurs activités parallèles. Là où la publicité envahit nos écrans de façon intempestive, il devient malheureusement assez régulier de voir le contenu que l’on tente vainement de lire être repoussé par un gigantesque appel à souscrire à la newsletter du site (ce <a href="http://letmereadyourarticle.tumblr.com/">Tumblr</a> recense ainsi plusieurs sites mettant en oeuvre ces pratiques).</p>

<p>Ces pratiques de plus en plus répandues font énormément de dégâts quant à l’expérience utilisateur générale du site. Au premier plan se trouve bien sûr le <strong>parcours de l’utilisateur</strong>, qui se retrouve bloqué dans sa tentative de consulter le contenu que vous avez mis autant de temps à créer. Souvent, un tel comportement forcera l’utilisateur à <strong>quitter votre site extrêmement rapidement</strong>, sans un regard en arrière. Sur <strong>mobile</strong>, l’expérience tourne au cauchemar à l’état pur, le scroll étant bloqué dans la moitié des cas dans une boucle infinie où le contenu ne cesse de se déplacer.</p>

<p>Mais l’impact principal affecte votre <strong>message</strong>, le <strong>but de votre site</strong>, ce que vous voulez <strong>communiquer sur votre entreprise</strong>. En effet, là où votre site internet se charge d’expliquer votre entreprise à ses visiteurs, ces messages intempestifs viennent détourner l’attention du visiteur vers des sites alternatifs. Vous perdez dès lors : des visiteurs et <strong>potentiels clients</strong>, votre capacité à convaincre, tout le <strong>langage développé par votre entreprise</strong> au profit d’une autre, … Dans le seul but d’alimenter des métriques qui au final ne vous apporteront pas grand chose (si ce n’est un joli chiffre au fond d’un rapport) : likes, followers, retweet, … Si votre nombre de followers ou de likes sur Facebook comptent plus que le nombre de personnes lisant votre site et ce que vous tentez d’y communiquer, <strong>il y a un sérieux problème</strong>.</p>

<p>Là où Facebook, Twitter et consorts sont de formidables outils dans la <strong>diffusion</strong> de votre message, beaucoup de sites font l’énorme erreur de <strong>vampiriser</strong> leurs visiteurs dans le seul but <strong>d’alimenter ces plateformes</strong>, créant une boucle dans votre communication où votre visiteur se retrouve pris au piège et où au final il ne lit même plus votre contenu (ce genre de messages étant assez commun dès la première visite, comme recensé sur <a href="http://jamaislepremiersoir.tumblr.com/">ce site</a>).</p>

<p>Alors, pour tous vos utilisateurs mais aussi pour la clarté de votre communication, évitez les égarements digitaux, et <strong>remettez la priorité sur le coeur de votre entreprise</strong>, vous avez tout à y gagner !</p>

                  
                    <footer>
                        <aside>Ecrit par Simon Vandereecken, digital designer</aside>
                        <small>Tous droits réservés - Simon Vandereecken</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>

      </item>
    
      <item>
        <title>Le minimalisme n&#39;est pas une excuse</title>
        <link>http://vandereecken.me/blog/2016/minimalisme_n_est_pas_une_excuse/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vandereecken.me/blog/2016/minimalisme_n_est_pas_une_excuse/</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <author></author>
        
          <description>Une pratique de plus en plus répandue est de contrer une absence de contenu par une volonté dite minimaliste. Malheureusement, minimaliste ne veut pas dire vide.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="fr" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://vandereecken.me/blog/2016/minimalisme_n_est_pas_une_excuse/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Le minimalisme n&#39;est pas une excuse</h1>
                      <figure>
                          <img src="http://vandereecken.me/img/instant.jpg" alt=" Le minimalisme n'est pas une excuse ">
                          <figcaption>Le minimalisme n'est pas une excuse</figcaption>
                      </figure>
                      <time class="op-published" dateTime="2016-08-23 00:00:00 CEST">Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Ces dernières années, le monde digital s’est de plus en plus orienté vers une dynamique minimaliste, dynamique qui en soit est parfaitement fondée et apportant énormément : meilleure accessibilité, mise en avant du contenu plus que d’effets de manches, meilleurs performances, … En soit <strong>énormément de gains pour l’utilisateur final</strong>. Cependant, comme toute mouvance, le minimalisme vient avec son armée de personnes l’interprétant à leur sauce, et pour beaucoup à la mode <em>slacking</em>.</p>

<p>En effet, là où le minimalisme prône la <strong>mise en avant d’un contenu riche</strong>, essentiel à un <a href="http://vandereecken.me/blog/2014/design-ne-transforme-le-plomb-en/">site internet efficace</a> (déclinable à votre projet quel qu’il soit en fait), il est trop souvent interprété par certains comme une diminution drastique de ce contenu qui va à l’encontre même de l’essence du minimalisme.</p>

<blockquote>
  <p><strong>Minimalisme</strong> : Qui met en oeuvre le minimum d’éléments, qui bouleverse le minimum de choses.</p>
</blockquote>

<p>Le minimalisme appliqué à votre projet consiste à s’interroger en effet sur chaque élément et son apport à ce projet et à la compréhension globale de celui-ci. De façon quasi absolue, le contenu (sauf s’il remplit 50 pages A4, et encore) sera le <strong>dernier mis au banc des accusés</strong> dans la recherche minimaliste. Malheureusement dans beaucoup de cas, c’est le contenu qui pâtit de telles décisions. Et l’on tente alors de rattraper son absence par une surdose d’effets, que ce soit d’un point de vue visuel ou autre.</p>

<p>Il est assez terrifiant de constater que dans la mise en place de projets et dans tous les coeurs de métiers, beaucoup peinent encore à expliquer leurs projets par un simple <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Elevator_pitch">Elevator pitch</a>. Beaucoup, une fois le nez dans le projet, ne se rendent pas compte que <strong>l’utilisateur final ne prendra pas autant de temps qu’eux</strong> pour comprendre et appréhender le projet, et que c’est par <strong>un contenu riche, direct et percutant</strong> qu’il faudra réussir à le convaincre.</p>

<p>Dès lors il faut parfois pouvoir s’arrêter, même lorsque les délais sont très courts, pour apprendre à se <strong>recentrer sur son contenu</strong> et l’enrichir.  Dans la même volonté de créer un <a href="http://vandereecken.me/blog/2016/tout_n_est_pas_social/">contenu tout d’abord qualitatif</a>, il faut savoir jouer avec ce contenu en le rendant convaincant. Car au final, ce sera votre contenu qui convaincra l’utilisateur final d’effectuer un achat, une action, de s’engager avec vous. Aucun effet d’apparition en fondue ne viendra rattraper une promesse bancale.</p>

<p>Une fois ce contenu créé, il sera temps alors de travailler sur sa présentation, sa mise en avant et les effets nécessaires à le rendre plus percutant… mais pas dans l’autre sens.</p>

<blockquote>
  <p>The lack of instructions doesn’t make something simple.</p>
</blockquote>

<p><strong>Liens</strong> : <a href="http://sethgodin.typepad.com/seths_blog/2016/07/so-simple-it-doesnt-need-instructions.html">“So simple it doesn’t need instructions”</a> par Seth Godin</p>


                  
                    <footer>
                        <aside>Ecrit par Simon Vandereecken, digital designer</aside>
                        <small>Tous droits réservés - Simon Vandereecken</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>

      </item>
    
      <item>
        <title>Pour un contenu digital qualitatif</title>
        <link>http://vandereecken.me/blog/2016/tout_n_est_pas_social/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vandereecken.me/blog/2016/tout_n_est_pas_social/</guid>
        <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <author></author>
        
          <description>Alors que Facebook revoit une nouvelle fois son newsfeed, il est plus que temps de se détacher des métriques basées sur le like et consorts.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="fr" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://vandereecken.me/blog/2016/tout_n_est_pas_social/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Pour un contenu digital qualitatif</h1>
                      <figure>
                          <img src="http://vandereecken.me/img/instant.jpg" alt=" Pour un contenu digital qualitatif ">
                          <figcaption>Pour un contenu digital qualitatif</figcaption>
                      </figure>
                      <time class="op-published" dateTime="2016-07-01 00:00:00 CEST">Fri, 01 Jul 2016 00:00:00 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Facebook a annoncé mercredi qu’il <a href="http://mashable.com/2016/06/29/facebook-news-feed-change.amp">procédait à de nouveaux changements dans l’affichage de son News Feed</a>, déclenchant une volée d’articles à l’attention des marques sur la perte de leur sacro-saint reach &amp; consorts. Des années après l’introduction des médias sociaux, il est triste de constater qu’encore une fois <strong>on n’estime pas le contenu</strong> pour ce qu’il apporte, mais bien sur base de métriques telles que le nombre de “likes”, de “fans”, …</p>

<p>Bien sûr les torts sont partagés, pendant tout un temps on procédait ainsi à une course au like, au retweet, concours 2.0. de celui “qui a la plus grosse”. Mais peu à peu les mentalités ont évolué et on a commencé tout doucement à <strong>se détacher de ces métriques</strong> qui, il faut le reconnaître n’exprimaient rien, pour se recentrer vers des métriques tels que <strong>l’engagement</strong>, qui portaient un vrai sens.</p>

<p>Malheureusement, ce changement n’a pas été propagé partout et beaucoup de managers se basent encore sur le nombre de likes pour juger de l’impact des réseaux sociaux dans leur communication digitale (réseaux sociaux que ces mêmes managers ont relégués <strong>pendant de longues années au rang secondaire</strong> mais soit.).</p>

<p>Le problème reste donc entier : quand on base les objectifs d’une équipe de communication sur ces métriques passéistes, on <strong>plombe le travail effectué par ces équipes par une nouvelle “course au like”</strong>. D’où la multiplication de <strong>contenu pauvre</strong>, d’articles aux titres accrocheurs, mais au contenu proche d’une brève de journal, de posts répétant en boucle infinie les propos tenus dans le premier paragraphe, …</p>

<p>Tout cela amène à ce magnifique état des lieux : <strong><a href="https://iconisagency.com/notes/80-social-media-content-garbage/">80% du contenu partagé sur les réseaux sociaux est de la merde</a></strong>. Purement et simplement. 80% du contenu produit de force à la chasse aux métriques <strong>ne vaut absolument rien</strong>. Alors Facebook, comme Google à l’époque, a décidé d’adapter ses algorithmes, non pas pour pénaliser les entreprises, ou “diminuer leur reach”, mais dans une ultime tentative de leur faire prendre conscience qu’il <strong>devient urgent de produire du contenu qualitatif et non quantitatif</strong>.</p>

<p>Si à l’époque Google a sévi contre les sites multipliant les mots clés dans le but de tricher sur leur positionnement, ce qui a mené à la création de sites au contenu enrichi et ayant de l’intérêt, il en est de même actuellement pour Facebook. Alors, avant de sortir piques et fourches pour hurler sur le géant bleu, <strong>questionnez d’abord votre stratégie de communication digitale</strong> et les métriques utilisées et orientez votre contenu, vos sites vers <strong>une information de qualité</strong> et du <strong>contenu intéressant</strong>, l’engagement viendra alors de lui même, et de façon beaucoup plus tangible qu’à travers des likes et autres retweets.</p>

                  
                    <footer>
                        <aside>Ecrit par Simon Vandereecken, digital designer</aside>
                        <small>Tous droits réservés - Simon Vandereecken</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>

      </item>
    
      <item>
        <title>Vers une entreprise honesty-first ?</title>
        <link>http://vandereecken.me/blog/2016/honesty_first/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vandereecken.me/blog/2016/honesty_first/</guid>
        <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <author></author>
        
          <description>Dans un monde où les méthodes de communication sont ultra-développées, l&#39;entreprise doit adopter une politique d&#39;honnêteté totale.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="fr" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://vandereecken.me/blog/2016/honesty_first/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Vers une entreprise honesty-first ?</h1>
                      <figure>
                          <img src="http://vandereecken.me/img/instant.jpg" alt=" Vers une entreprise honesty-first ? ">
                          <figcaption>Vers une entreprise honesty-first ?</figcaption>
                      </figure>
                      <time class="op-published" dateTime="2016-06-23 00:00:00 CEST">Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>De nos jours les nouvelles voyagent à une <strong>vitesse hallucinante</strong>. En quelques secondes, la moindre erreur de communication se répand comme une traînée de poudre, plus rapidement que le Faucon Millenium traverse la galaxie. Dès lors, il devient vital pour une entreprise d’adopter une <strong>politique d’honnêteté</strong>. Et pourtant…</p>

<p>Cette politique d’honnêteté a ainsi deux facettes. En interne, beaucoup d’entreprises fonctionnent encore <strong>en silos fermés</strong>, alors que ses employés ont été rigoureusement sélectionnés, empêchant l’accès à l’information pour l’ensemble de l’entreprise par de stricts documents de non-divulgation. Le message envoyé aux employés exclus ? <strong>On ne vous fait pas confiance</strong>.</p>

<p>Un tel mode de fonctionnement est incompatible avec notre époque. En effet, votre entreprise a tout à gagner à jouer la carte de la transparence. Autoriser la circulation des informations en son sein, c’est <strong>augmenter l’engagement des employés</strong>. Vous avez décidé d’engager vos employés, faites leur cadeau de votre confiance.</p>

<blockquote>
  <p>If we’re struggling with trust issues, it means we made a poor hiring decision. (<a href="https://www.amazon.fr/Remote-Required-David-Heinemeier-Hansson/dp/0091954673/">Remote: Office Not Required</a>)</p>
</blockquote>

<p>Le visage extérieur de l’entreprise change aussi. Là où au siècle passé, l’entreprise devait montrer un visage fort, infaillible, où aucune erreur n’était possible, la circulation accrue des informations amène à <strong>donner un visage humain à chaque entreprise</strong>.</p>

<p>Aucune entreprise n’est infaillible, car toute entreprise (pour le moment) est un <strong>ensemble d’êtres humains</strong>, dès lors tout le monde peut comprendre une erreur. Ce qui tuera l’entreprise par contre, c’est le fait de nier systématiquement toute erreur de sa part. Comment réussir à <strong>croire une entreprise</strong> qui ferme les yeux sur ses écueils ? Si les clients ne vous font plus confiance, il est temps de mettre la clé sous la porte.</p>

<p>Je reste intimement persuadé que l’entreprise du futur <strong>se doit d’être transparente et honnête</strong> dans sa communication. J’ai toujours plus de respect pour une entreprise capable de dire qu’elle a commis une erreur qu’envers une entreprise qui balaie une plainte d’un revers de main en niant tout souci. Être honnête est une <strong>marque de respect</strong> fondamentale.</p>

<p>Alors en période de crise, communiquez. <strong>Assumez les erreurs</strong>, montrer un visage humain c’est se mettre au niveau de vos clients. Là où votre communication se basait sur du 1 to many, les médias sociaux impliquent une <strong>discussion d’égal à égal</strong>. L’entreprise de demain sera ainsi humaine, <strong>ou ne sera pas</strong>.</p>

<h4 id="lire-aussi-">Lire aussi :</h4>

<ul>
  <li><a href="https://www.quicksprout.com/2015/01/12/how-transparency-is-the-new-marketing/">Why Transparency Is The New Marketing</a></li>
  <li><a href="https://www.amazon.fr/Remote-Required-David-Heinemeier-Hansson/dp/0091954673/">Remote: Office Not Required</a> par David Heinemeier Hansson</li>
</ul>

                  
                    <footer>
                        <aside>Ecrit par Simon Vandereecken, digital designer</aside>
                        <small>Tous droits réservés - Simon Vandereecken</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>

      </item>
    
      <item>
        <title>Réinventer le branding à l&#39;ère digitale</title>
        <link>http://vandereecken.me/blog/2016/une_identite_digitale_first/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vandereecken.me/blog/2016/une_identite_digitale_first/</guid>
        <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <author></author>
        
          <description>Face à la révolution digitale, il est impératif pour les marques d&#39;adopter une identité flexible et adaptable à tous les supports</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="fr" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://vandereecken.me/blog/2016/une_identite_digitale_first/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Réinventer le branding à l&#39;ère digitale</h1>
                      <figure>
                          <img src="http://vandereecken.me/img/instant.jpg" alt=" Réinventer le branding à l'ère digitale ">
                          <figcaption>Réinventer le branding à l'ère digitale</figcaption>
                      </figure>
                      <time class="op-published" dateTime="2016-06-14 00:00:00 CEST">Tue, 14 Jun 2016 00:00:00 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Depuis des années, le travail de branding a toujours suivi une approche <strong>très orientée papier</strong>. La marque devait pouvoir être transposée et survivre à tout support : enveloppes, drapeaux, photocopies, fax (oui oui), … Et cette démarche obéissait à une logique implacable : pour atteindre un grand nombre, la marque devait être <strong>visible</strong> à travers le médium le plus utilisé : <strong>le papier</strong>.</p>

<p>Ainsi on a vu l’essor de la <strong>communication papier</strong>, de la publicité classique à travers les affiches géantes, les magazines, la presse … Mais peu à peu les choses ont commencé à changer, d’abord doucement et puis à un <strong>rythme effréné</strong> sur les dernières années. Après avoir tenté d’<strong>appliquer cet ancien modèle sur le monde digital</strong> par des publicités invasives et tape-à-l’oeil, peu à peu les marques doivent se réinventer.</p>

<p>Mais en réinventant le branding, il faut absolument s’attarder aussi sur la création des marques en tant que telles. Là où les règles imposées étaient que le logo puisse survivre à des traitements d’impression parfois assez barbares (le fax par exemple), <strong>de nouvelles règles sont apparues</strong>. Ainsi le logo doit maintenant pouvoir exister en tant qu’<strong>avatar</strong> Facebook ou Twitter, mais aussi de plus en plus en tant qu’<strong>icône d’application</strong>, d’icône sur une montre connectée, de <strong>favicon dans la tab d’un navigateur Internet</strong> … Là où la marque devait s’adapter à différents types de supports et d’impressions, elle doit maintenant s’adapter à une <strong>multitude de canaux de distribution digitaux</strong>. La marque doit ainsi être <strong>identifiable directement</strong> sous des formes extrêmement variées.</p>

<p>Là où le logo devait aussi rester lisible dans une forme réduite (2cm de largeur environ), les logos doivent maintenant s’adapter et devenir eux aussi <a href="http://responsivelogos.co.uk/">responsives</a>, changeant de forme tout en gardant leur identité, <strong>soumis à l’appareil utilisé par l’utilisateur</strong>. La marque devient ainsi <strong>caméléon</strong>, s’adaptant à son public pour continuer à être visible, reconnue, à s’imprimer dans les esprits.</p>

<p>Là où les règles classiques restent utiles, <strong>de nouvelles règles digitales doivent désormais arriver dans les guidelines</strong> édictées durant la construction d’une marque. Les codes couleur HTML doivent ainsi cotoyer les couleurs Pantone et respecter de nouvelles règles de <strong>contraste et d’accessibilité</strong>, l’espace de respiration autour d’un logo doit s’adapter au monde digital et abandonner une vision millimétrée, les polices sélectionnées doivent être <strong>lisibles sur l’écran</strong> (abandonnez au passage <a href="http://www.64notes.com/design/stop-helvetica-arial/">Helvetica, une horreur sur l’écran</a>), …</p>

<p>De même, l’identité doit <strong>s’étoffer de nouvelles instructions</strong> : comment afficher un lien ? un bouton ? une légende ? comment se déclinent les titres sur un site Internet (et comment se déclinent-il quand l’utilisateur utilise un smartphone) ? … Les logos doivent se simplifier, pour <strong>diminuer leur charge cognitive</strong>, pour être identifiables de façon instantanée pour l’utilisateur.</p>

<p>Les règles sont multiples, changent et évoluent, il faut réussir à prévoir tout en <a href="http://vandereecken.me/blog/2016/prevoir_l_imprevisible/">laissant une marge de manoeuvre</a> aux équipes sur le terrain qui pourront s’adapter aux challenges émergeant. Là où les guidelines d’une marque traitaient de sa consistance, elles doivent maintenant <strong>prévoir sa flexibilité</strong>.</p>

<p><strong>L’identité digitale doit ainsi passer au premier plan</strong>, car c’est là que se trouvent désormais les utilisateurs. Ainsi, au-delà d’une marque, le branding devient peu à peu la création de <strong>systèmes</strong> flexibles et pouvant s’adapter à tout environnement.</p>

<h4 id="lire-aussi-">Lire aussi :</h4>

<ul>
  <li><a href="http://www.creativebloq.com/branding/why-designers-should-be-taking-digital-first-approach-branding-51620263?ref=webdesignernews.com">Why designers should be taking a digital-first approach to branding</a></li>
  <li><a href="https://www.smashingmagazine.com/2016/04/logo-design-responsive-websites/">Logo Design For Responsive Websites</a></li>
</ul>

                  
                    <footer>
                        <aside>Ecrit par Simon Vandereecken, digital designer</aside>
                        <small>Tous droits réservés - Simon Vandereecken</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>

      </item>
    
      <item>
        <title>Prévoir l&#39;imprévisible</title>
        <link>http://vandereecken.me/blog/2016/prevoir_l_imprevisible/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vandereecken.me/blog/2016/prevoir_l_imprevisible/</guid>
        <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <author></author>
        
          <description>La communication digitale se réinvente à une vitesse démentielle, il faut dès lors réussir à prévoir l&#39;imprévisible</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="fr" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://vandereecken.me/blog/2016/prevoir_l_imprevisible/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Prévoir l&#39;imprévisible</h1>
                      <figure>
                          <img src="http://vandereecken.me/img/instant.jpg" alt=" Prévoir l'imprévisible ">
                          <figcaption>Prévoir l'imprévisible</figcaption>
                      </figure>
                      <time class="op-published" dateTime="2016-06-10 00:00:00 CEST">Fri, 10 Jun 2016 00:00:00 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>La révolution digitale est en marche, qu’on le veuille ou non, et avec elle ses changements de paradigmes, ses nouveaux comportements utilisateurs, mais aussi <strong>ses nouveaux médiums</strong>.</p>

<p>Les marques doivent s’adapter (ou disparaître comme on peut souvent le voir) et gagner absolument en rapidité d’adaptation, sans quoi elles se feront distancer. Cette vitesse d’adaptation doit se transmettre à <strong>l’ensemble de la marque</strong>, à chacun des endroits où la marque laisse ses empreintes.</p>

<p>Tout doucement nous devons ainsi faire <strong>évoluer nos guidelines</strong>, nos brand book, non plus comme des règles édictées dans la pierre, mais comme des “conseils”, comme une boite à outils où les acteurs de terrains viendront chercher ce dont ils ont besoin, des fondations permettant d’adapter la marque vers de nouvelles applications.</p>

<p>Beaucoup des guidelines que j’ai pu apercevoir ont tendance à aller beaucoup trop en profondeur, imposant des règles de façon très restrictive, laissant peu de place à l’agilité et aux acteurs du terrain. La faute incombant aussi souvent aux personnes en charge d’interpréter ces guidelines au sein des entreprises qui <strong>ne les questionnent pas</strong> face aux <strong>nouveaux besoins émergeant</strong>.</p>

<p>Le monde dans lequel les marques doivent évoluer devient de plus en plus complexe, de nouvelles applications jusqu’ici insoupçonnées voyant le jour et les guidelines édictées lors de la création d’une marque <strong>ne peuvent tout prévoir à l’avance</strong>. Dès lors, lors de la rédaction de guidelines, il faut pouvoir se réfréner d’édicter des règles trop restrictives et pouvoir se reposer sur les équipes de terrain qui devront, elles, faire les choix nécessaires.</p>

<p>Ce qui devrait tomber sous le sens, vu la définition même du mot <em>guidelines</em> (“<em>a general rule, principle, or piece of advice</em>”) n’est malheureusement plus le cas aujourd’hui, énormément des guidelines et consorts se transformant malheureusement en freins à l’évolution de la marque, par l’application d’une vision trop restrictive et procédurale.</p>

<p>Pour sortir d’une vision bureaucratique, il faut donc ouvrir nos guidelines pour laisser l’espace nécessaire à une marque pour prendre son essor.</p>

<p><strong>Lire aussi</strong> : <a href="https://www.telenor.com/media/more-than-ceos/sigve-brekke/changing-pace-gearing-up-for-a-digital-shift/">Changing pace: Gearing up for a digital shift</a></p>

                  
                    <footer>
                        <aside>Ecrit par Simon Vandereecken, digital designer</aside>
                        <small>Tous droits réservés - Simon Vandereecken</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>

      </item>
    
      <item>
        <title>Lecture &quot;Tous digitalisés&quot;</title>
        <link>http://vandereecken.me/blog/2016/tous_digitalises/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vandereecken.me/blog/2016/tous_digitalises/</guid>
        <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <author></author>
        
          <description>Tous digitalisés couvre tous les domaines de la digitalisation, faisant un tour d&#39;horizon exhaustif de l&#39;impact sur nos vies, nos modes de fonctionnement, nos entreprises.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="fr" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://vandereecken.me/blog/2016/tous_digitalises/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Lecture &quot;Tous digitalisés&quot;</h1>
                      <figure>
                          <img src="http://vandereecken.me/img/instant.jpg" alt=" Lecture "Tous digitalisés" ">
                          <figcaption>Lecture "Tous digitalisés"</figcaption>
                      </figure>
                      <time class="op-published" dateTime="2016-06-03 00:00:00 CEST">Fri, 03 Jun 2016 00:00:00 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Je viens de finir la lecture de <a href="https://www.amazon.fr/Tous-digitalis%C3%A9s-votre-futur-commenc%C3%A9/dp/2100738429">Tous digitalisés</a> de Manuel Diaz (Président de Emakina France), un petit livre qui s’attaque à un gros sujet d’actualité : la digitalisation de notre monde.</p>

<p>Une lecture qui m’a vraiment passionnée, car d’une très grande justesse quant à l’état actuel des choses, mais aussi rempli de <strong>belles promesses pour le futur</strong>. Manuel Diaz s’attaque d’abord à faire réaliser l’ampleur de la digitalisation. La digitalisation ne fait pas partie du futur, elle n’est pas un projet qu’il faut commencer à mettre en place, <strong>elle est déjà en cours</strong> et change profondément le monde, l’entreprise et la relation avec le client.</p>

<blockquote>
  <p>Il n’y a pas de place dans l’économie digitale pour un troisième ou quatrième meilleur dans un domaine, contrairement à ce que permettait l’économie physique.</p>
</blockquote>

<p>La digitalisation s’attaque à <strong>tous les pans de notre vie</strong> et de notre identité, que ce soit à travers les réseaux sociaux, nos partages, nos discussions, mais change aussi profondément tous nos comportements d’achat. Au fur et à mesure que la digitalisation avance, les entreprises s’adaptent aussi, et l’on voit apparaitre de nouveaux modes de démarchage.</p>

<p>Là où la publicité fonctionnait en <em>one to many</em>, la digitalisation permet l’individualisation du message, la personnalisation, la reconnaissance de l’individu et de ses caractéristiques propres. <strong>Chaque être humain est unique</strong>, la digitalisation permet enfin aux entreprises de traiter chacun de façon personnelle, menant de facto à la mort du système publicitaire traditionnel (et qui s’en plaindra ?).</p>

<blockquote>
  <p>Ce n’est pas le plus petit dénominateur commun qui me fera acheter, c’est la prise en compte de ma singularité.</p>
</blockquote>

<p>Le futur s’annonce extrêmement prometteur, mais beaucoup d’entreprises pérécliteront dans les années à venir par <strong>manque de flexibilité</strong>, de capacité à <strong>se réinventer</strong> et à intégrer de nouveaux modes de fonctionnement mais aussi de <strong>nouvelles méthodes de management</strong>. La digitalisation ne doit pas être un projet annexe mais un projet au coeur même de l’entreprise, sous peine de voir celle ci disparaitre.</p>

<blockquote>
  <p>Ayez de l’ambition mais démarrez petit et soyez prêt à courir vite.</p>
</blockquote>

<p><a href="https://www.amazon.fr/Tous-digitalis%C3%A9s-votre-futur-commenc%C3%A9/dp/2100738429">Tous digitalisés</a> couvre tous les domaines de la digitalisation, faisant un <strong>tour d’horizon exhaustif</strong> de l’impact sur nos vies, nos modes de fonctionnement, nos entreprises. Pour toute personne s’intéressant au sujet, c’est un excellent point de départ qui permettra de mieux comprendre les enjeux.</p>

<blockquote>
  <p>On ne transformera pas l’organisation sans prendre le soin de transformer les hommes. À commencer par nous.</p>
</blockquote>

                  
                    <footer>
                        <aside>Ecrit par Simon Vandereecken, digital designer</aside>
                        <small>Tous droits réservés - Simon Vandereecken</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>

      </item>
    
      <item>
        <title>Un nouveau départ</title>
        <link>http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart/</guid>
        <pubDate>Mon, 30 May 2016 12:00:00 +0200</pubDate>
        <author></author>
        
          <description>Après plusieurs mois de réflexion, j&#39;ai enfin sauté le pas et rendu ma démission pour devenir freelance full-time. Beaucoup de défis s&#39;annoncent mais l&#39;expérience promet d&#39;être enrichissante.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="fr" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Un nouveau départ</h1>
                      <figure>
                          <img src="http://vandereecken.me/img/instant.jpg" alt=" Un nouveau départ ">
                          <figcaption>Un nouveau départ</figcaption>
                      </figure>
                      <time class="op-published" dateTime="2016-05-30 12:00:00 CEST">Mon, 30 May 2016 12:00:00 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Cela faisait plusieurs années que l’idée me trottait en tête, sans jamais vraiment pouvoir la concrétiser. Plusieurs années déjà que j’exerçais aussi bien en tant qu’employé qu’en tant qu’indépendant complémentaire, jusqu’au jour où je me suis rendu compte que maintenir les deux n’était plus possible.</p>

<p>Après plusieurs mois d’introspection, beaucoup de discussions, et quelques conseils avisés par des proches, j’ai enfin pris la décision, et à moitié paniqué été poser ma démission, afin de devenir freelance à plein temps.</p>

<h3 id="mais-tu-nas-pas-peur-">Mais tu n’as pas peur ?</h3>

<p>Bien sûr que si, je suis absolument terrifié. Comme je le dis souvent, j’ai la moitié de mon cerveau (celle qui a un besoin fou de sécurité, de stabilité) qui a attrapé la seconde moitié et la secoue en hurlant à la folie passagère. Mais au fond de moi, je sais aussi que j’ai pris la bonne décision.</p>

<p>Bonne car je sentais bien que la vie d’employé ne me convenait pas du tout. Je m’y sentais trop à l’étroit, je ne me sentais pas évoluer, j’avais envie d’avoir plus de temps pour pouvoir le dédier à ma formation, évoluer, grandir, apprendre toujours plus.</p>

<h3 id="mais-tu-avais-un-bon-poste-">Mais tu avais un bon poste !</h3>

<p>Oui, j’avais effectivement un très bon poste, et une équipe en or, je décompte d’ailleurs les jours qu’il me reste à passer avec eux tellement ça va être difficile. Mais au fur et à mesure que le temps s’écoulait, je sentais aussi que ce n’était plus suffisant, que je passais à côté de quelque chose de plus important, de plus enrichissant.</p>

<p>C’est en voyant les projets sur lesquels je bossais sur le côté devenir de plus en plus riches, intéressants, que je me suis dit que je voulais désormais me consacrer à ça. M’investir à fond dans des projets qui changent la façon de voir les choses, qui changent le mode de pensée, … Des projets porteurs qui me feraient aller beaucoup plus loin que le classique <em>9to5</em>.</p>

<h3 id="et-a-va-aller-">Et ça va aller ?!</h3>

<p>Seul l’avenir me le dira. J’avoue que je stresse beaucoup face à la montagne de travail qu’il me reste à accomplir, que mon bureau est couvert de post-its, d’idées ébauchées, de choses à mettre en place, d’embryons de projets. J’ai décidé de rester en préavis à mon poste actuel jusqu’à fin août, de façon à pouvoir former la personne qui me succèdera de la meilleure façon possible. Dès septembre, je ferai les premiers pas vers un territoire encore vierge.</p>

<p>Donc, je croise les doigts, et je sais que je ne serai pas seul, car je ne l’ai jamais été tout au long du chemin déjà accompli.</p>

<blockquote>
  <p>And there’s a million things I haven’t done. But just you wait, just you wait…</p>
</blockquote>

                  
                    <footer>
                        <aside>Ecrit par Simon Vandereecken, digital designer</aside>
                        <small>Tous droits réservés - Simon Vandereecken</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>

      </item>
    
      <item>
        <title>Lecture &quot;When Digital Becomes Human&quot;</title>
        <link>http://vandereecken.me/blog/2015/when_digital_becomes_human/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vandereecken.me/blog/2015/when_digital_becomes_human/</guid>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <author></author>
        
          <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/When-Digital-Becomes-Human-Transformation/dp/0749473231?ie=UTF8&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=6746&amp;amp;creativeASIN=0749473231&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;redirect=true&amp;amp;ref_=as_li_qf_sp_asin_il_tl&amp;amp;tag=httpwwwlivrop-21&quot;&gt;When Digital Becomes Human&lt;/a&gt; s’intéresse aux évolutions qui touchent le monde de l’entreprise et l’influence des technologies sur celui-ci. Les récentes évolutions (web social, applications, smartphones) ont profondément changé les relations avec le client, ce livre agit comme une sorte de guide quant à l’évolution de ces relations mais aussi à ce qui est possible de mettre en place ainsi qu’aux défis que devront relever les entreprises dans les années à venir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le livre est extrêmement intéressant et dense dans son approche du sujet, montrant une montagne d’exemples d’entreprises ayant déjà mis en place beaucoup de systèmes pour améliorer leur relation client ainsi que le service apporté. Il propose aussi de nombreuses idées, sans omettre cependant de signaler certains excès ou mauvais côté de ces évolutions technologiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/When-Digital-Becomes-Human-Transformation/dp/0749473231?ie=UTF8&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=6746&amp;amp;creativeASIN=0749473231&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;redirect=true&amp;amp;ref_=as_li_qf_sp_asin_il_tl&amp;amp;tag=httpwwwlivrop-21&quot;&gt;When Digital Becomes Human&lt;/a&gt; montre le rôle central à jouer pour tout leader d’entreprise, ainsi que ce que les employés devront eux aussi accomplir pour réussir à changer profondément toute entreprise de manière à lui faire affronter ce 21ème siècle. Si vous êtes chef d’entreprise ou intéressé par la stratégie, ce livre est absolument à lire pour savoir quels sont les défis auxquels vous devrez (et devez déjà) faire face dans les prochaines années.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;When consumers are actually able to feel that they are part of a product, this creates the strongest possible emotional relationship between the customer and the company.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="fr" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://vandereecken.me/blog/2015/when_digital_becomes_human/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Lecture &quot;When Digital Becomes Human&quot;</h1>
                      <figure>
                          <img src="http://vandereecken.me/img/instant.jpg" alt=" Lecture "When Digital Becomes Human" ">
                          <figcaption>Lecture "When Digital Becomes Human"</figcaption>
                      </figure>
                      <time class="op-published" dateTime="2015-04-29 00:00:00 CEST">Wed, 29 Apr 2015 00:00:00 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p><a href="https://www.amazon.fr/When-Digital-Becomes-Human-Transformation/dp/0749473231?ie=UTF8&amp;camp=1642&amp;creative=6746&amp;creativeASIN=0749473231&amp;linkCode=as2&amp;redirect=true&amp;ref_=as_li_qf_sp_asin_il_tl&amp;tag=httpwwwlivrop-21">When Digital Becomes Human</a> s’intéresse aux évolutions qui touchent le monde de l’entreprise et l’influence des technologies sur celui-ci. Les récentes évolutions (web social, applications, smartphones) ont profondément changé les relations avec le client, ce livre agit comme une sorte de guide quant à l’évolution de ces relations mais aussi à ce qui est possible de mettre en place ainsi qu’aux défis que devront relever les entreprises dans les années à venir.</p>

<p>Le livre est extrêmement intéressant et dense dans son approche du sujet, montrant une montagne d’exemples d’entreprises ayant déjà mis en place beaucoup de systèmes pour améliorer leur relation client ainsi que le service apporté. Il propose aussi de nombreuses idées, sans omettre cependant de signaler certains excès ou mauvais côté de ces évolutions technologiques.</p>

<p><a href="https://www.amazon.fr/When-Digital-Becomes-Human-Transformation/dp/0749473231?ie=UTF8&amp;camp=1642&amp;creative=6746&amp;creativeASIN=0749473231&amp;linkCode=as2&amp;redirect=true&amp;ref_=as_li_qf_sp_asin_il_tl&amp;tag=httpwwwlivrop-21">When Digital Becomes Human</a> montre le rôle central à jouer pour tout leader d’entreprise, ainsi que ce que les employés devront eux aussi accomplir pour réussir à changer profondément toute entreprise de manière à lui faire affronter ce 21ème siècle. Si vous êtes chef d’entreprise ou intéressé par la stratégie, ce livre est absolument à lire pour savoir quels sont les défis auxquels vous devrez (et devez déjà) faire face dans les prochaines années.</p>

<blockquote>
  <p>When consumers are actually able to feel that they are part of a product, this creates the strongest possible emotional relationship between the customer and the company.</p>
</blockquote>

                  
                    <footer>
                        <aside>Ecrit par Simon Vandereecken, digital designer</aside>
                        <small>Tous droits réservés - Simon Vandereecken</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>

      </item>
    
      <item>
        <title>Premier roman &quot;Temps Volés&quot;</title>
        <link>http://vandereecken.me/blog/2014/premier-roman-temps-voles/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vandereecken.me/blog/2014/premier-roman-temps-voles/</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <author></author>
        
          <description>&lt;p&gt;J’ai longtemps aimé écrire, j’ai passé de longues heures à noircir des pages, à imaginer des mondes, des histoires, des moments, mais je n’avais, jusqu’ici, jamais dépassé le stade de la petite nouvelle. Cette année, pris par un désir de vraiment tenter quelque chose de différent, je me suis inscrit au &lt;a href=&quot;http://nanowrimo.org&quot;&gt;NaNoWriMo&lt;/a&gt;, bien décidé à atteindre la barre des 50 000 mots demandés. Je n’avais pas vraiment réalisé la taille, c’est en revenant sur une ancienne nouvelle que je me suis rendu compte qu’elle ne comptait que 3000 mots et qu’il y avait du boulot à abattre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais voilà, &lt;a href=&quot;http://www.amazon.fr/Temps-Vol%C3%A9s-Simon-Vandereecken/dp/2960162005/ref=tmm_pap_title_0&quot;&gt;Temps Volés&lt;/a&gt; est donc disponible sur Amazon. J’ai fait le choix de l’auto édition, parce que je crois que dans un monde en évolution comme le nôtre ça fait assez de sens. Bien sûr ça limite la portée du livre, mais je compte sur les lecteurs pour donner leur avis et peut être répandre ce livre. Bien sûr il y a des erreurs, c’est un premier essai pour moi, et je vois déjà plein de trucs que je veux corriger ça et là, améliorer, mais pouvoir tenir pour la première fois entre mes mains un livre que j’ai écrit est une sensation vraiment étrange. Je voudrais remercier tellement de gens, tellement de personnes qui m’ont encouragé, soutenu, poussé à accomplir cette idée folle, et je me rends compte que j’en ai oublié plein dans les remerciements, mais elles sont quand même dans mon coeur et je tenterai d’y remédier au plus vite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est très dur de réduire un roman à quelques mots, un résumé. Temps Volés raconte une tranche de vie, une période avec ses hauts et ses bas. Je n’ai pas voulu en faire un drame, ni vraiment une romance, je tenais juste à décrire des moments humains, des sentiments, des troubles, des questionnements, … C’est une part de vie avec ses aléas, ces moments qui vous portent si haut et ces autres moments cruels et bouleversants. Je n’ai pas voulu étiquetter mes personnages, cantonner le roman à un style, pour moi le seul adjectif le résumant est simplement : humain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc, si vous désirez le lire, je vous invite à vous rendre ici : &lt;a href=&quot;http://www.amazon.fr/Temps-Vol%C3%A9s-Simon-Vandereecken/dp/2960162005/ref=tmm_pap_title_0&quot;&gt;Temps Volés sur Amazon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="fr" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://vandereecken.me/blog/2014/premier-roman-temps-voles/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Premier roman &quot;Temps Volés&quot;</h1>
                      <figure>
                          <img src="http://vandereecken.me/img/instant.jpg" alt=" Premier roman "Temps Volés" ">
                          <figcaption>Premier roman "Temps Volés"</figcaption>
                      </figure>
                      <time class="op-published" dateTime="2014-12-22 00:00:00 CET">Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>J’ai longtemps aimé écrire, j’ai passé de longues heures à noircir des pages, à imaginer des mondes, des histoires, des moments, mais je n’avais, jusqu’ici, jamais dépassé le stade de la petite nouvelle. Cette année, pris par un désir de vraiment tenter quelque chose de différent, je me suis inscrit au <a href="http://nanowrimo.org">NaNoWriMo</a>, bien décidé à atteindre la barre des 50 000 mots demandés. Je n’avais pas vraiment réalisé la taille, c’est en revenant sur une ancienne nouvelle que je me suis rendu compte qu’elle ne comptait que 3000 mots et qu’il y avait du boulot à abattre.</p>

<p>Mais voilà, <a href="http://www.amazon.fr/Temps-Vol%C3%A9s-Simon-Vandereecken/dp/2960162005/ref=tmm_pap_title_0">Temps Volés</a> est donc disponible sur Amazon. J’ai fait le choix de l’auto édition, parce que je crois que dans un monde en évolution comme le nôtre ça fait assez de sens. Bien sûr ça limite la portée du livre, mais je compte sur les lecteurs pour donner leur avis et peut être répandre ce livre. Bien sûr il y a des erreurs, c’est un premier essai pour moi, et je vois déjà plein de trucs que je veux corriger ça et là, améliorer, mais pouvoir tenir pour la première fois entre mes mains un livre que j’ai écrit est une sensation vraiment étrange. Je voudrais remercier tellement de gens, tellement de personnes qui m’ont encouragé, soutenu, poussé à accomplir cette idée folle, et je me rends compte que j’en ai oublié plein dans les remerciements, mais elles sont quand même dans mon coeur et je tenterai d’y remédier au plus vite.</p>

<p>C’est très dur de réduire un roman à quelques mots, un résumé. Temps Volés raconte une tranche de vie, une période avec ses hauts et ses bas. Je n’ai pas voulu en faire un drame, ni vraiment une romance, je tenais juste à décrire des moments humains, des sentiments, des troubles, des questionnements, … C’est une part de vie avec ses aléas, ces moments qui vous portent si haut et ces autres moments cruels et bouleversants. Je n’ai pas voulu étiquetter mes personnages, cantonner le roman à un style, pour moi le seul adjectif le résumant est simplement : humain.</p>

<p>Donc, si vous désirez le lire, je vous invite à vous rendre ici : <a href="http://www.amazon.fr/Temps-Vol%C3%A9s-Simon-Vandereecken/dp/2960162005/ref=tmm_pap_title_0">Temps Volés sur Amazon</a></p>

                  
                    <footer>
                        <aside>Ecrit par Simon Vandereecken, digital designer</aside>
                        <small>Tous droits réservés - Simon Vandereecken</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>

      </item>
    
  </channel>
</rss>