<<<<<<< HEAD
<<<<<<< HEAD
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.1.6">Jekyll</generator><link href="http://vandereecken.me/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://vandereecken.me/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-06-01T15:03:14+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/</id><title>Simon Vandereecken</title><subtitle>Portfolio de Simon Vandereecken, couteau suisse belge en design digital</subtitle><entry><title>Un nouveau départ</title><link href="http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart/" rel="alternate" type="text/html" title="Un nouveau départ" /><published>2016-05-30T12:00:00+02:00</published><updated>2016-05-30T12:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart/">&lt;p&gt;Cela faisait plusieurs années que l’idée me trottait en tête, sans jamais vraiment pouvoir la concrétiser. Plusieurs années déjà que j’exerçais aussi bien en tant qu’employé qu’en tant qu’indépendant complémentaire, jusqu’au jour où je me suis rendu compte que maintenir les deux n’était plus possible.&lt;/p&gt;
=======
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.1.6">Jekyll</generator><link href="http://vandereecken.me/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://vandereecken.me/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-06-01T14:58:22+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/</id><title>Simon Vandereecken</title><subtitle>Portfolio de Simon Vandereecken, couteau suisse belge en design digital</subtitle><entry><title>Un nouveau départ</title><link href="http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart/" rel="alternate" type="text/html" title="Un nouveau départ" /><published>2016-05-30T12:00:00+02:00</published><updated>2016-05-30T12:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart/">&lt;p&gt;Cela faisait plusieurs années que l’idée me trottait en tête, sans jamais vraiment pouvoir la concrétiser. Plusieurs années déjà que j’exerçais aussi bien en tant qu’employé qu’en tant qu’indépendant complémentaire, jusqu’au jour où je me suis rendu compte que maintenir les deux n’était plus possible.&lt;/p&gt;
>>>>>>> parent of 63f2017... Rebuilt site
=======
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.1.6">Jekyll</generator><link href="http://vandereecken.me/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://vandereecken.me/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-06-01T14:58:22+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/</id><title>Simon Vandereecken</title><subtitle>Portfolio de Simon Vandereecken, couteau suisse belge en design digital</subtitle><entry><title>Un nouveau départ</title><link href="http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart/" rel="alternate" type="text/html" title="Un nouveau départ" /><published>2016-05-30T12:00:00+02:00</published><updated>2016-05-30T12:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/blog/2016/nouveaudepart/">&lt;p&gt;Cela faisait plusieurs années que l’idée me trottait en tête, sans jamais vraiment pouvoir la concrétiser. Plusieurs années déjà que j’exerçais aussi bien en tant qu’employé qu’en tant qu’indépendant complémentaire, jusqu’au jour où je me suis rendu compte que maintenir les deux n’était plus possible.&lt;/p&gt;
>>>>>>> parent of 63f2017... Rebuilt site

&lt;p&gt;Après plusieurs mois d’introspection, beaucoup de discussions, et quelques conseils avisés par des proches, j’ai enfin pris la décision, et à moitié paniqué été poser ma démission, afin de devenir freelance à plein temps.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mais-tu-nas-pas-peur-&quot;&gt;Mais tu n’as pas peur ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr que si, je suis absolument terrifié. Comme je le dis souvent, j’ai la moitié de mon cerveau (celle qui a un besoin fou de sécurité, de stabilité) qui a attrapé la seconde moitié et la secoue en hurlant à la folie passagère. Mais au fond de moi, je sais aussi que j’ai pris la bonne décision.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne car je sentais bien que la vie d’employé ne me convenait pas du tout. Je m’y sentais trop à l’étroit, je ne me sentais pas évoluer, j’avais envie d’avoir plus de temps pour pouvoir le dédier à ma formation, évoluer, grandir, apprendre toujours plus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mais-tu-avais-un-bon-poste-&quot;&gt;Mais tu avais un bon poste !&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Oui, j’avais effectivement un très bon poste, et une équipe en or, je décompte d’ailleurs les jours qu’il me reste à passer avec eux tellement ça va être difficile. Mais au fur et à mesure que le temps s’écoulait, je sentais aussi que ce n’était plus suffisant, que je passais à côté de quelque chose de plus important, de plus enrichissant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est en voyant les projets sur lesquels je bossais sur le côté devenir de plus en plus riches, intéressants, que je me suis dit que je voulais désormais me consacrer à ça. M’investir à fond dans des projets qui changent la façon de voir les choses, qui changent le mode de pensée, … Des projets porteurs qui me feraient aller beaucoup plus loin que le classique &lt;em&gt;9to5&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;et-a-va-aller-&quot;&gt;Et ça va aller ?!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seul l’avenir me le dira. J’avoue que je stresse beaucoup face à la montagne de travail qu’il me reste à accomplir, que mon bureau est couvert de post-its, d’idées ébauchées, de choses à mettre en place, d’embryons de projets. J’ai décidé de rester en préavis à mon poste actuel jusqu’à fin août, de façon à pouvoir former la personne qui me succèdera de la meilleure façon possible. Dès septembre, je ferai les premiers pas vers un territoire encore vierge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc, je croise les doigts, et je sais que je ne serai pas seul, car je ne l’ai jamais été tout au long du chemin déjà accompli.&lt;/p&gt;</content><summary>Cela faisait plusieurs années que l’idée me trottait en tête, sans jamais vraiment pouvoir la concrétiser. Plusieurs années déjà que j’exerçais aussi bien en tant qu’employé qu’en tant qu’indépendant complémentaire, jusqu’au jour où je me suis rendu compte que maintenir les deux n’était plus possible.</summary></entry><entry><title>DaarDaar</title><link href="http://vandereecken.me/works/daardaar/" rel="alternate" type="text/html" title="DaarDaar" /><published>2016-02-01T09:00:00+01:00</published><updated>2016-02-01T09:00:00+01:00</updated><id>http://vandereecken.me/works/daardaar</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/works/daardaar/">&lt;h3 id=&quot;le-meilleur-de-la-presse-flamande-en-franais&quot;&gt;Le meilleur de la presse flamande en français&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dans un pays &lt;strong&gt;divisé en deux&lt;/strong&gt; par ses langues, il existe très peu de ponts entre les deux communautés. C’est pourquoi quand David Charlier et Vincent Laborderie sont venus me trouver avec l’idée de créer DaarDaar, j’ai sauté sur l’occasion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’idée était de jouer sur une interjection flamande “&lt;em&gt;daar&lt;/em&gt;” signifiant “&lt;em&gt;ici&lt;/em&gt;”, et d’en faire une sorte d’équivalent de l’expression française “&lt;em&gt;ici et là&lt;/em&gt;” évoquant l’idée de deux pôles communiquant, &lt;strong&gt;échangeant des idées&lt;/strong&gt;, s’enrichissant l’un l’autre. Pour appuyer l’idée de &lt;strong&gt;propagation de l’information&lt;/strong&gt;, nous avons décidé d’utiliser le &lt;strong&gt;mégaphone&lt;/strong&gt; et de légères &lt;strong&gt;ondes sonores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans un pays très politilisé, il était assez difficile de choisir &lt;strong&gt;une couleur convenant à DaarDaar&lt;/strong&gt; qui n’évoquerait pas les principaux partis politiques (excluant donc de facto le bleu et le rouge). Après plusieurs discussions, nous nous sommes orientés vers le &lt;strong&gt;vert&lt;/strong&gt;, qui rappelle aussi d’autres applications connues (comme Spotify par exemple), et permettait d’éviter bien des accusations partisanes.&lt;/p&gt;</content><summary>Le meilleur de la presse flamande en français</summary></entry><entry><title>Piment Plume</title><link href="http://vandereecken.me/works/pimentplume/" rel="alternate" type="text/html" title="Piment Plume" /><published>2015-11-05T09:00:00+01:00</published><updated>2015-11-05T09:00:00+01:00</updated><id>http://vandereecken.me/works/pimentplume</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/works/pimentplume/">&lt;p&gt;Piment Plume is a love shop not like just everyone else. Created by a couple who wanted to offer and experience of beauty &amp;amp; high-end products to the couples. They asked me to create an identity that evokes both &lt;strong&gt;the sweetness and the more kinky / hot side&lt;/strong&gt; of the love shop. All together, after some tries, we created the global identity of Piment Plume, with a logo representing both of their sides (the feather &amp;amp; the pepper), and a handwritten font. The colors were chosen to represent both the &lt;strong&gt;high-end&lt;/strong&gt; idea but also the sweetness of the loveshop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The whole website was built on the same ideas, presenting &lt;strong&gt;all the products&lt;/strong&gt; offered by Piment Plume but, especially, their special box for the couples. The box offers eight articles aimed to the couples, promising to spend some delightful times and to both &lt;strong&gt;surprise and delight&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The shop is now online and awaiting your orders, I can only recommend you to go there!&lt;/p&gt;</content><summary>Piment Plume is a love shop not like just everyone else. Created by a couple who wanted to offer and experience of beauty &amp;amp; high-end products to the couples. They asked me to create an identity that evokes both the sweetness and the more kinky / hot side of the love shop. All together, after some tries, we created the global identity of Piment Plume, with a logo representing both of their sides (the feather &amp;amp; the pepper), and a handwritten font. The colors were chosen to represent both the high-end idea but also the sweetness of the loveshop.</summary></entry><entry><title>Lecture “When Digital Becomes Human”</title><link href="http://vandereecken.me/blog/2015/when_digital_becomes_human/" rel="alternate" type="text/html" title="Lecture &quot;When Digital Becomes Human&quot;" /><published>2015-04-29T00:00:00+02:00</published><updated>2015-04-29T00:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/blog/2015/when_digital_becomes_human</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/blog/2015/when_digital_becomes_human/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/When-Digital-Becomes-Human-Transformation/dp/0749473231?ie=UTF8&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=6746&amp;amp;creativeASIN=0749473231&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;redirect=true&amp;amp;ref_=as_li_qf_sp_asin_il_tl&amp;amp;tag=httpwwwlivrop-21&quot;&gt;When Digital Becomes Human&lt;/a&gt; s’intéresse aux évolutions qui touchent le monde de l’entreprise et l’influence des technologies sur celui-ci. Les récentes évolutions (web social, applications, smartphones) ont profondément changé les relations avec le client, ce livre agit comme une sorte de guide quant à l’évolution de ces relations mais aussi à ce qui est possible de mettre en place ainsi qu’aux défis que devront relever les entreprises dans les années à venir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le livre est extrêmement intéressant et dense dans son approche du sujet, montrant une montagne d’exemples d’entreprises ayant déjà mis en place beaucoup de systèmes pour améliorer leur relation client ainsi que le service apporté. Il propose aussi de nombreuses idées, sans omettre cependant de signaler certains excès ou mauvais côté de ces évolutions technologiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/When-Digital-Becomes-Human-Transformation/dp/0749473231?ie=UTF8&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=6746&amp;amp;creativeASIN=0749473231&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;redirect=true&amp;amp;ref_=as_li_qf_sp_asin_il_tl&amp;amp;tag=httpwwwlivrop-21&quot;&gt;When Digital Becomes Human&lt;/a&gt; montre le rôle central à jouer pour tout leader d’entreprise, ainsi que ce que les employés devront eux aussi accomplir pour réussir à changer profondément toute entreprise de manière à lui faire affronter ce 21ème siècle. Si vous êtes chef d’entreprise ou intéressé par la stratégie, ce livre est absolument à lire pour savoir quels sont les défis auxquels vous devrez (et devez déjà) faire face dans les prochaines années.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“When consumers are actually able to feel that they are part of a product, this creates the strongest possible emotional relationship between the customer and the company.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><summary>When Digital Becomes Human s’intéresse aux évolutions qui touchent le monde de l’entreprise et l’influence des technologies sur celui-ci. Les récentes évolutions (web social, applications, smartphones) ont profondément changé les relations avec le client, ce livre agit comme une sorte de guide quant à l’évolution de ces relations mais aussi à ce qui est possible de mettre en place ainsi qu’aux défis que devront relever les entreprises dans les années à venir.</summary></entry><entry><title>Afschrift</title><link href="http://vandereecken.me/works/afschrift/" rel="alternate" type="text/html" title="Afschrift" /><published>2015-03-12T09:00:00+01:00</published><updated>2015-03-12T09:00:00+01:00</updated><id>http://vandereecken.me/works/afschrift</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/works/afschrift/">&lt;p&gt;Afschrift is a Law Firm founded in 1994 by Thierry Afschrift, specialised in every field of tax law in the widest sense of the term. I was approached by &lt;a href=&quot;http://ex-abrupto.be/&quot;&gt;Ex Abrupto&lt;/a&gt; to work together on a full redesign of their website to push them in the XXI century.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The website is of course fully responsive, but is also one of the biggest multilingual work I’ve ever done, available in 5 languages (including Hebrew). It displays the information in a clear and accessible way, and provides everything needed for an easy handling. It’s powered by a strong system of page building allowing custom templates in every possible way and dynamic display of the informations.&lt;/p&gt;</content><summary>Afschrift is a Law Firm founded in 1994 by Thierry Afschrift, specialised in every field of tax law in the widest sense of the term. I was approached by Ex Abrupto to work together on a full redesign of their website to push them in the XXI century.</summary></entry><entry><title>Premier roman “Temps Volés”</title><link href="http://vandereecken.me/blog/2014/premier-roman-temps-voles/" rel="alternate" type="text/html" title="Premier roman &quot;Temps Volés&quot;" /><published>2014-12-22T00:00:00+01:00</published><updated>2014-12-22T00:00:00+01:00</updated><id>http://vandereecken.me/blog/2014/premier-roman-temps-voles</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/blog/2014/premier-roman-temps-voles/">&lt;p&gt;J’ai longtemps aimé écrire, j’ai passé de longues heures à noircir des pages, à imaginer des mondes, des histoires, des moments, mais je n’avais, jusqu’ici, jamais dépassé le stade de la petite nouvelle. Cette année, pris par un désir de vraiment tenter quelque chose de différent, je me suis inscrit au &lt;a href=&quot;http://nanowrimo.org&quot;&gt;NaNoWriMo&lt;/a&gt;, bien décidé à atteindre la barre des 50 000 mots demandés. Je n’avais pas vraiment réalisé la taille, c’est en revenant sur une ancienne nouvelle que je me suis rendu compte qu’elle ne comptait que 3000 mots et qu’il y avait du boulot à abattre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais voilà, &lt;a href=&quot;http://www.amazon.fr/Temps-Vol%C3%A9s-Simon-Vandereecken/dp/2960162005/ref=tmm_pap_title_0&quot;&gt;Temps Volés&lt;/a&gt; est donc disponible sur Amazon. J’ai fait le choix de l’auto édition, parce que je crois que dans un monde en évolution comme le nôtre ça fait assez de sens. Bien sûr ça limite la portée du livre, mais je compte sur les lecteurs pour donner leur avis et peut être répandre ce livre. Bien sûr il y a des erreurs, c’est un premier essai pour moi, et je vois déjà plein de trucs que je veux corriger ça et là, améliorer, mais pouvoir tenir pour la première fois entre mes mains un livre que j’ai écrit est une sensation vraiment étrange. Je voudrais remercier tellement de gens, tellement de personnes qui m’ont encouragé, soutenu, poussé à accomplir cette idée folle, et je me rends compte que j’en ai oublié plein dans les remerciements, mais elles sont quand même dans mon coeur et je tenterai d’y remédier au plus vite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est très dur de réduire un roman à quelques mots, un résumé. Temps Volés raconte une tranche de vie, une période avec ses hauts et ses bas. Je n’ai pas voulu en faire un drame, ni vraiment une romance, je tenais juste à décrire des moments humains, des sentiments, des troubles, des questionnements, … C’est une part de vie avec ses aléas, ces moments qui vous portent si haut et ces autres moments cruels et bouleversants. Je n’ai pas voulu étiquetter mes personnages, cantonner le roman à un style, pour moi le seul adjectif le résumant est simplement : humain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc, si vous désirez le lire, je vous invite à vous rendre ici : &lt;a href=&quot;http://www.amazon.fr/Temps-Vol%C3%A9s-Simon-Vandereecken/dp/2960162005/ref=tmm_pap_title_0&quot;&gt;Temps Volés sur Amazon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><summary>J’ai longtemps aimé écrire, j’ai passé de longues heures à noircir des pages, à imaginer des mondes, des histoires, des moments, mais je n’avais, jusqu’ici, jamais dépassé le stade de la petite nouvelle. Cette année, pris par un désir de vraiment tenter quelque chose de différent, je me suis inscrit au NaNoWriMo, bien décidé à atteindre la barre des 50 000 mots demandés. Je n’avais pas vraiment réalisé la taille, c’est en revenant sur une ancienne nouvelle que je me suis rendu compte qu’elle ne comptait que 3000 mots et qu’il y avait du boulot à abattre.</summary></entry><entry><title>Yourfreeway</title><link href="http://vandereecken.me/works/yourfreeway/" rel="alternate" type="text/html" title="Yourfreeway" /><published>2014-11-03T09:00:00+01:00</published><updated>2014-11-03T09:00:00+01:00</updated><id>http://vandereecken.me/works/yourfreeway</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/works/yourfreeway/">&lt;p&gt;Yourfreeway is world-known recruitment company for executives. It aims to provide the perfect candidates for the perfect jobs, aiming toward greatness and human beings. It’s directed by Florence Marichal, with more than 20 years of International Executive Search and assessment experience.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The logo was designed in collaboration with Florence aiming to display her will to get her candidates further ahead on the way they want to take, as she helps them direct their carreer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The webdesign is sleek, simple, providing direct access to the company’s most wanted services but also showing the diversity of the company’s clients.&lt;/p&gt;</content><summary>Yourfreeway is world-known recruitment company for executives. It aims to provide the perfect candidates for the perfect jobs, aiming toward greatness and human beings. It’s directed by Florence Marichal, with more than 20 years of International Executive Search and assessment experience.</summary></entry><entry><title>Equinoxe Audiovisual</title><link href="http://vandereecken.me/works/equinoxe/" rel="alternate" type="text/html" title="Equinoxe Audiovisual" /><published>2014-09-08T10:00:00+02:00</published><updated>2014-09-08T10:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/works/equinoxe</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/works/equinoxe/">&lt;p&gt;Equinoxe Audiovisual is an audiovisual company providing a lot of services to a wide range of clients. I was asked to propose a new layout for their business cards to give it a more &lt;strong&gt;serious and professional look&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The result is a sleek business card, in a deep blue tone, wish the small “e” of their logo appearing as a varnish on the front of the card.&lt;/p&gt;</content><summary>Equinoxe Audiovisual is an audiovisual company providing a lot of services to a wide range of clients. I was asked to propose a new layout for their business cards to give it a more serious and professional look.</summary></entry><entry><title>Simon &amp;amp; Nathalie</title><link href="http://vandereecken.me/works/simonnath/" rel="alternate" type="text/html" title="Simon &amp; Nathalie" /><published>2014-05-10T10:00:00+02:00</published><updated>2014-05-10T10:00:00+02:00</updated><id>http://vandereecken.me/works/simonnath</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/works/simonnath/">&lt;p&gt;I was asked by Simon &amp;amp; Nathalie to design their invitation for the best day of their life, their wedding. We designed together a small set of cardboard all tied together, with a calm and warm feeling. The design is really simple, playing only with colors, small forms and some icons for some part. I was really delighted to play a small part in such a wonderful day of their life and wish them all the best for years to come !&lt;/p&gt;</content><summary>I was asked by Simon &amp;amp; Nathalie to design their invitation for the best day of their life, their wedding. We designed together a small set of cardboard all tied together, with a calm and warm feeling. The design is really simple, playing only with colors, small forms and some icons for some part. I was really delighted to play a small part in such a wonderful day of their life and wish them all the best for years to come !</summary></entry><entry><title>Aucun design ne transforme le plomb en or</title><link href="http://vandereecken.me/blog/2014/design-ne-transforme-le-plomb-en/" rel="alternate" type="text/html" title="Aucun design ne transforme le plomb en or" /><published>2014-03-19T00:00:00+01:00</published><updated>2014-03-19T00:00:00+01:00</updated><id>http://vandereecken.me/blog/2014/design-ne-transforme-le-plomb-en</id><content type="html" xml:base="http://vandereecken.me/blog/2014/design-ne-transforme-le-plomb-en/">&lt;p&gt;Je vois souvent un designer appelé à la rescousse pour tenter de &lt;strong&gt;rattraper un projet bancal&lt;/strong&gt; pour, en appliquant deux trois coups de pinceaux bien placés, redresser soudainement des chiffres de vente ou faire venir soudainement un torrent de visiteurs matérialisés depuis l’éther.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hors l’essence du design &lt;strong&gt;n’est pas d’appliquer une “couche de peinture”&lt;/strong&gt; sur un projet déjà formé. Le design est à l’essence d’un projet, alors que le projet est encore à l’état embryonnaire. Aucune “couche de peinture” ne viendra magiquement transformer une idée merdique en succès retentissant, aucun élément graphique n’arrivera à &lt;strong&gt;rattraper un produit inintéressant&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi, les projets qui me procurent le plus de plaisir à travailler sont les projets de start-up, les &lt;strong&gt;idées naissantes&lt;/strong&gt;, où je peux étudier le projet, cibler ses forces et faiblesses, et tenter de palier à des imperfections. Voir le projet prendre forme, naitre et grandir peu à peu est pour moi le meilleur moyen de lui forger une identitée forte, faisant corps avec ses valeurs et ses aspirations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est cette phase d’exploration, d’apprentissage et de découverte qui est à la &lt;strong&gt;base du design&lt;/strong&gt;, de la création d’une identitée, de la construction d’un produit, pas le maniement des outils de la gamme Adobe, pas la capacité à réciter dans l’ordre anti-chronologique la liste des graphistes marquants du XXe siècle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Votre designer n’est pas un alchimiste capable de &lt;strong&gt;transformer le plomb en or&lt;/strong&gt;. Mais donnez lui de l’or en main et il saura vous créer les plus magnifiques parures que vos clients s’arracheront.&lt;/p&gt;</content><summary>Je vois souvent un designer appelé à la rescousse pour tenter de rattraper un projet bancal pour, en appliquant deux trois coups de pinceaux bien placés, redresser soudainement des chiffres de vente ou faire venir soudainement un torrent de visiteurs matérialisés depuis l’éther.</summary></entry></feed>
